naive_bayesian_classifer
========================

1. 2014년 버즈니 프로그래밍 문제입니다. - Naive Bayesian Classifier 
 * 본 시험은 목적은 알고리즘 문제를 빨리 푸느냐를 보는 것이 아니라 얼마나 생각한 것을 프로그램으로 능숙하게 만들어 내는지를 보는 것입니다. 
 * 그래 프로그래밍에 대한 알고리즘은 출제자가 모두 설명을 드립니다. 이해가 가지 않는 부분이 있으면 이해가 될때까지 질문 가능합니다.
 * 본 문제에 대해서 정확하게 이해하는 것이 중요합니다.


2. 본프로그램은 정치/경제 2가지에 대해서 Train/Test 데이터를 드리게 됩니다.
 * 데이터 다운로드[http://17.buzzni.com/buzzni_test/package.tar.gz] 에서 문제와 관련된 파일을 다운로드 받습니다. 
 * train 폴더는 학습데이터가 있는 폴더이고, test 폴더는 성능 평가 데이터가 있는 폴더입니다.
 * 각각의 폴더에는 economy, politics 두개의 폴더가 있습니다.
 * 이안 파일이 하나 있는데 각각 경제, 정치에 대한 문서들이 있는 파일입니다.
 * 이 파일에서 한줄이 문서 1개를 의미합니다. 문서는 자동 띄어쓰기(조사 분리, 복합 명사 분리) 가 되어 있는 상태입니다.


3. 엔진 개발 (모델 생성) - train 폴더에 있는 데이터만 사용합니다.
 * economy, politics 폴더에 있는 각 단어들이 각각에서 나오는 확률을 구합니다. 예를 들어서 각 폴더에 있는 문서 개수는 1500개 이고, '부동산' 이라는 단어가 economy 에서는 200번 나오고, politics 에서는 50 번 나왔다고 하면, '부동산' 이라는 단어의 economy 에서 확률은 200/1500 이고, politics 에서는 50/1500 입니다. 이런 확률을 해당 문서에 있는 모든 단어에 대해서 구한다.
 * 엔진 테스트 - test 폴더에 있는 데이터만 사용합니다.
 *economy, politics 에 있는 각 문서들에 대해서 해당 문서가 어떤 분야에 해당되는지 분류한다. 분류 하는 방법은 해당 폴더에 있는 단어들에 대해서 각 단어들의 economy, politics 확률을 구한 다음에 해당 확률을 각각 log 를 적용한 다음에 더하기를 해서 구한다. 이중에서 큰값이 해당 분류가 된다. - 이것에 대해서 precision 테스트를 해서 몇% 정확도인지 구한다.